[
    {
        "title": "Тест № 1",
        "task": "<p>Студент собирается на улицу или куда то ещё подальше в город. Ему необходимо принять решение по поводу своей одежды и екипировки Будем считать что у него есть выбор из трёх альтернатив: </p> <ol> <li>Одеться как обычно</li> <li>Взять зонт</li> <li>Взять зонт и одеться полностью по погоде</li> </ol> <p>С другой стороны и природа можешь находиться в состояниях: </p> <ol> <li>Хорошая погода</li> <li>Плохая погода</li> </ol>",
        "taskType": 1,
        "questions": [
            {
                "question": "Сколько строк будет у матрицы полезности даного примера?",
                "answer": "3"
            },
            {
                "question": "Сколько колонок будет у матрицы полезности даного примера?",
                "answer": "2"
            }
        ],
        "answers": {
            "right": "<p>Фактическая размерность матрицы полезности 3x2, ответ правильный.</p>",
            "wrong": "<p>Ответ неверный!</p><p>По строкам идут выбора особы принимающей решение, а по столбцам идут состояния природы!<p>"
        }
    },
    {
        "title": "Тест № 2",
        "task": "<p>Менеджер спешит на встречу и думает на чём бы на неё добраться. Менеджер может вызвать такси и добраться быстро на встречу. Однако он может попасть в пробку. Или же может быть плохая погода из за которой также скорость перемещния замедлиться. Менеджер может ещё быстрее добраться на вертолёте. Ему никак не будет мешать пробка, однако плохая погода максимально ужастно скажеться на скорости перемещения. И также менеджер может пойти просто пешком. Ситуация также может быть такой что ни пробок ни плохой погоды не будет. Будем считать что ситуация при которой одновременно и плохая погода и пробка невозможна.</p>",
        "taskType": 1,
        "questions": [
            {
                "question": "Сколько строк будет у матрицы полезности даного примера?",
                "answer": "3"
            },
            {
                "question": "Сколько колонок будет у матрицы полезности даного примера?",
                "answer": "3"
            }
        ],
        "answers": {
            "right": "<p>Фактическая размерность матрицы полезности 3x3, ответ правильный.</p>",
            "wrong": "<p>Ответ неверный!</p><p>По строкам идут выборы лица принимающего решение, а по столбцам идут состояния природы!<p>"
        }
    },
    {
        "title": "Тест № 3",
        "task": "<p>Сейчас состоит задача в том чтобы самостоятельно ввести матрицу полезности, а затем вы должны ввести правильно расчитанную матрицу потерь.</p>",
        "taskType": 2,
        "answers": {
            "right": "<p>Ответ верный!</p>",
            "wrong": "<p>Ответ неверный!</p><p>Нужно заменить каждый эллемент матрица полезности на разность максимума среди всех эллементов и текущего эллента матрицы.<p>"
        }
    },
    {
        "title": "Тест № 4",
        "task": "<p>Сейчас состоит задача в том чтобы самостоятельно  ввести матрицу потерь, принять решение какой выбор сделать использую минимаксный критерий.</p>",
        "taskType": 2,
        "answers": {
            "right": "<p>Ответ верный!</p>",
            "wrong": "<p>Ответ неверный!</p><p>Возможные варианты ошибок:<p><ol> <li>Неправильно найдены максимумы по строке</li> <li>Неправильно найден миниум по столбцу максимумов</li> <li>Операции нахождения максимума и минимума были выполнены в неправильном порядке</li> </ol>"
        }
    },
    {
        "title": "Тест № 5",
        "task": "<p>Сейчас состоит задача в том чтобы самостоятельно  ввести матрицу потерь, принять решение какой выбор сделать использую критерий Неймана-Пирсона.</p>",
        "taskType": 3,
        "answers": {
            "right": "<p>Ответ правильный.</p>",
            "wrong": "<p>Ответ неверный!</p><p>Возможные варианты ошибок:<p> <ol> <li>Неправильное понимание какое из состояний природы исключается из расссмотрения</li> <li>Неправильно найден миниум по столбцу</li> <li>Неправильно исключены строки из рассмотрения</li> </ol>"
        }
    },
    {
        "title": "Тест № 6",
        "task": "<p>Метод Неймана Пирсона</p>",
        "taskType": 1,
        "questions": [
            {
                "question": "Может ли мы не найти решения задачи принятия решения используя критерий Неймана-Пирсона?",
                "answer": "да"
            }
        ],
        "answers": {
            "right": "<p>Ответ правильный.</p>",
            "wrong": "<p>Неверно, потому что, если мы выберем такое пороговое L такое что ни единая строка не будет удовлетворять L у задачи не будет решения.<p>"
        }
    },
    {
        "title": "Тест № 7",
        "task": "<p>Ввести для заданой задачи матрицу полезности. Затем найти для неё матрицу потерь. И последнее это найти решение задачи принятия решений с помощью Минимаксного критерия и критерия Неймана-Пирсона.</p> <p>Максим пришел на иподром. Он может поставить деньги на фаворита гонок, может поставить на другого коня, а может вообще не ставить. При этом в гонках может победить как фаворит так и другой конь .Если Максим поставит на фаворита то ничего не потеряет но и в принципе ничего не выйграет. Но в случае проигрыша фаворита потеряет много. Если поставит на другого и другой выйграет, то выйграш будет большой однако если проиграет то и потеряет много.</p>",
        "taskType": 2,
        "answers": {
            "right": "<p>Ответ верный.</p>",
            "wrong": "<p>Ответ неверный!</p>"
        }
    },
    {
        "title": "Тест № 8",
        "task": "<p>Найдите рандомизированое решение с помощью Минимаксного критерия.</p> <p>Матрица потерь</p> <table class='loseMatrix'> <tr> <td>2</td> <td>5</td> </tr> <tr> <td>4</td> <td>2</td> </tr> <tr> <td>3</td> <td>6</td> </tr> <tr> <td>7</td> <td>0</td> </tr> <tr> <td>1</td> <td>3</td> </tr> </table>",
        "taskType": 1,
        "questions": [
            {
                "question": "Какой длинны будет результирующий вектор значений Х?",
                "answer": "5"
            },
            {
                "question": "Введите Х1(округлите до 3 числа после знака включно):",
                "answer": "0"
            },
            {
                "question": "Введите Х2(округлите до 3 числа после знака включно):",
                "answer": "0"
            },
            {
                "question": "Введите Х3(округлите до 3 числа после знака включно):",
                "answer": "0"
            },
            {
                "question": "Введите Х4(округлите до 3 числа после знака включно):",
                "answer": "0.222"
            },
            {
                "question": "Введите Х5(округлите до 3 числа после знака включно):",
                "answer": "0.777"
            }
        ],
        "answers": {
            "right": "<p>Ваш ответ верный!</p>",
            "wrong": "<p>Ваш ответ неверный!<p> <p>Возможные варианты ошибок:<p> <ol> <li>Неправильно записаны координаты вершин платёжного множества</li> <li>Неправильно найдена точка прикосновения клина и платёжного множества</li> <li>Неправильно найдены корни уравнения</li> </ol>"
        }
    },
    {
        "title": "Тест № 9",
        "task": "<p>Найдите рандомизированое решение с помощью критерия Неймана-Пирсона.</p> <p>Матрица потерь</p> <table class='loseMatrix'> <tr> <td>2</td> <td>5</td> </tr> <tr> <td>4</td> <td>2</td> </tr> <tr> <td>3</td> <td>6</td> </tr> <tr> <td>7</td> <td>0</td> </tr> <tr> <td>1</td> <td>3</td> </tr> </table>",
        "taskType": 1,
        "questions": [
            {
                "question": "Введите Х1(округлите до 3 числа после знака включно):",
                "answer": "0"
            },
            {
                "question": "Введите Х2(округлите до 3 числа после знака включно):",
                "answer": "0"
            },
            {
                "question": "Введите Х3(округлите до 3 числа после знака включно):",
                "answer": "0"
            },
            {
                "question": "Введите Х4(округлите до 3 числа после знака включно):",
                "answer": "0.333"
            },
            {
                "question": "Введите Х5(округлите до 3 числа после знака включно):",
                "answer": "0.666"
            },
            {
                "question": "Введите значение результирующих потерь  L:",
                "answer": "3"
            }
        ],
        "answers": {
            "right": "<p>Ваш ответ верный!</p>",
            "wrong": "<p>Ваш ответ неверный!<p> <p>Возможные варианты ошибок:<p> <ol> <li>Неправильно записаны координаты вершин платёжного множества</li> <li>Неправильно найдены корни уравнения</li> </ol>"
        }
    }
]